埃及設人權監察組織 專保護政府

2018年11月27日

埃及設人權監察組織 專保護政府

埃及人權高級常設委員會被指實為政府踐踏人權的幌子。美聯社

埃及政府設立人權監察組織「人權高級常設委員會」，成員包括外交部、軍方、情報機構和內政部代表，卻沒有任何維權分子或民間代表。有人權律師指委員會只用作保護政府免受國際社會指摘踐踏人權，並非真正維護民眾權益，「設委員會模糊實況是政府慣用伎倆」。

將打壓人權合法化

埃及當局聲稱，成立委員會是回應外界對埃及人權狀況的批評，但委員會成員的組合，反映出總統塞西一直視外界的批評，為外界有意打擊埃及政府，以及試圖在埃及面對武裝分子威脅、嘗試重建經濟時製造混亂。官方已展開行動打擊「謠言」和「假新聞」，並拘留了一些敢言的人。與此同時，埃及政府試圖將人權重新定義，宣稱打擊恐怖主義和保護國家是新「權利」。批評者批評，埃及企圖將保安部隊被指涉及違反人權之舉合法化，並引開國際社會對此的注意。

埃及2013年爆發流血衝突，數千名伊斯蘭教徒被捕，社運人士被禁出境，異見亦被噤聲。警方被指向民眾施酷刑並使無數人「被失蹤」。「人權監察」指埃及人權狀況達新警戒線，上周發報告指，10月至今有至少40名人權律師和社運人士被捕。聯合國人權理事會將於明年底重新檢視埃及的人權狀況，新設委員會的重任就是要與理事會交涉。流亡巴黎的維權人士哈桑指出，當局設立委員會只因害怕美國國會會中止華府每年提供的13億美元(101.4億港元)軍事援助，亦怕歐盟削資助和投資額。

美聯社

上一則
上一則
退伍兵換人工臂 僅兩個月即斷裂

下一則
下一則
伊朗西部6.4級地震716傷